其實勇武派係我地既盾，仲要係最後一道。

好多人話和理非係盾，守住勇武，但其實係和理非唔上前線都會被打被拉既時候，勇武派其實一直守護住我地。

勇武派係我地既盾，擋住濫權、過度使用武力既警察，守住我地係黑社會、警察無差別攻擊下仍然敢上街既心。

社運兩個月，無可否認好多人係靠勇武派流既血黎記住我地仲未贏，留住我地既焦點，令我地對某啲特別日子例如612、728等等仲記憶猶新，亦都比左好多勇氣我地繼續對抗政權，亦都成功引起好大既國際關注。

如果勇武呢道盾都無埋，我相信成個運動又會去返幾年前咁，得返和理非，無人敢上前線同警察對抗，警察繼續好似6月咁推進式清場，挨打無人敢反抗，慢慢無人敢上街，只會係網上叫春。

所以我地一定要珍惜，珍惜仲有人為你上前線，佢地都係人，而且係長時間處於危險狀態既人，會做錯事、做錯決定都好唔出奇，希望大家體諒，批評既可以客氣啲，溫和啲。

同樣身為前線既都應該對一直backup你地既人客氣啲，虛懷納諫，少啲講粗口，良好溝通同形象係成敗既關鍵之一。

而家唔係打緊機，無得重來，無論香港以後變成點，都係我地自己受，但我希望我地要贏一齊贏，就算輸，都係輸比敵人，而唔係輸比自己人。

Push

【重要通知】抗爭不割蓆手冊

請參閱

問：阻塞機場搞死香港？
答：「做法不完美，但可接受，要改善。」
問：點解阻止公安離開？
答：「佢唔喺現場出現就冇事，去得果度就可能有呢啲風險」。
問：阻止救護帶佢離開？人命嚟㗎。
答：「而家眾說紛云，我認為事主可以去報警先，警方必定會跟進調查。」
問：點解你地咁冇人性，濫用暴力，究竟想點？
「在場嘅市民只係用最低武力，當一切平靜後，真誠對話就會展開」

屎橋一條：大家其實有無考慮過拎埋塊布掛係身寫住平反六四？
如果咁樣
大陸應該唔夠膽出街同要係微博block &剷埋好多大陸人post
等大陸人直接感受下言論自由係咩黎

Push

推

大家停一停，唔好再話自己手足喇。。激動既有佢激動既原因，加上星期日之後有邊個唔嬲呀？大家可唔可以係唔同身份角度諗下呢？大家都係香港人，矛頭都係一致，對準政府呀！！唔該大家理智d諗諗再行動，其實有冇鬼都係一樣，睇返場合睇返當時既形勢處境，亦都係旅客個角度去諗下啦。尋日我地真係有唔岩既地方架，試諗下尋日d機係未取消既情況，旅客delay佢地上唔到機，班機照飛，錢照袋，旅客比左錢冇得搭機係咪會燥呀？？唔該各位手足理性少少，唔好比d唔理性既人帶到啦。。既然我地人手唔夠多，做唔到癱瘓行動，咁咪轉第二個策略，做宣傳，等夜晚多d手足入黎做返前一日做既野囉，而家比人唔理性既帶風向做過激既事，你覺得邊個最開心呀？林鄭呀！！
btw重點：唔好再話自己手足喇，咁做都做左，一齊諗下計點解決／舒緩呢件事啦好冇？
仲有獨立思考！！大家都係聰明人，比我聰明100倍都唔止。

希望大家唔好再互罵

不要指責 只要對策

只要仲有人有勇走出黎 就會激發身邊其他人都走出黎

唔好覺得係和理非先有意見，
我有前線發夢，一樣都會批評。
上前線係勇武，貼牆係和理非，
休息期間會變成鍵盤軍師。

一個人可以有多重角色，
唔好再標籤為派系或路線紛爭。

14年就係冇民意和理非 剩下不合作運動的人所以才輸

巴打講得好岩，唔好意思，我唔係有意去標籤，只係希望大家會學識係批評既同時互相尊重，異中求同

不分化不割席
和理非唔割勇武
勇武唔割和理非
兄弟爬山 各有各做

梁天琦 2016年 民族黨集會 講稿

想講有時好聲好氣講左d意見有人都係唔聽的話
係咪等於我地就要附和呢？
你知道機場留番條路/諗定幾點散水係啱既
咁咪照去做囉，照約個時間走人囉
一定會有一班理性d顧大局d既人幫你
最重要係你知邊樣對結果最好呀嘛
而唔係坐係到被動附和衝動既人
衝動d既人見到有咁多人想做另一樣野
自然會有顧慮/反思
衝動既人係有要注意既地方
但係其他人都有責任去幫佢地/用最可行既方法減少個影響
你見到有班前線失控圍人打人
或者見到疑似鬼咁阻first aid阻記者講埋d煽動情緒既說話
點解剩係企係到睇戲？
點解唔係搵下身邊既人合作去令手足冷靜番先？去禁住隻鬼？
點解唔係幫手阻止呢件事發生？
我地係一條船，唔該唔好做花生友

勇武要行上前線之前，有幾多顧慮，有幾多擔心，要有幾大勇氣，先會敢行出呢一步？
我唔知，亦唔敢諗，因為我自問做唔到

佢哋被人打，我無辦法代佢痛
佢哋被人拘捕控告，我無辦法代佢受刑
我淨係知，我哋有共同嘅目標，
而佢哋係幫緊我，去做我做唔到，唔夠膽做嘅部分

我唯一可以做到嘅事，
就係感謝
就係支持
就係珍惜

好聲好氣講唔聽既話唔係巴打你既問題，我諗呢啲情況就算粗聲粗氣講都未必有人聽。
的確每一個人都有責任，我見到都有唔少人幫手的，呢啲真係要逐啲改善，但最基本溝通第一步係禮貌，對自己人、對遊客、對鏡頭都要。